大學 大專 冗員討論區 (10)

請善用不推文回覆

舊post連結：

LM

留名

你apply左？

HKU 2020年4月1後入職既同事冇COLA
現有既繼續有

去CU in projectassistant in得10分鐘 又無叫我draft email係味收得皮

全部都唔俾? 定某啲職系可能係 funding 所以先唔俾

我個到唔係食funding既 其他就唔知啦
岩岩聽住老細同HR係到傾

淨係2020年個年無定係以無都無cola?

2020年4月1日後入職既以後都冇

點樣在個ads睇到係咪cola

嘩，即係又玩新約同舊約

舊約續新約呢？

巴絲打 請問BU assistant officer salary range？

文科仔做過大專可以轉咩工同teaching staff吹水，佢哋都叫我咪長做。考唔到政府工都唔甘心係度hea多年

同處境 文科FG做咗幾個月
覺得長做落去唔係路

今年睇個勢個5%都無得加啦 有乜所謂...

其實你做任何一行 除非好專業搵好多
否則個個同事都會同你講唔好做呢行啦 呢行唔好做

想問下，eo位難唔難考？

Lm

幾多%都唔緊要，最緊要係拖住班狗加人工

班狗無限OT呢半年個個月十幾萬呢少少錢對佢地嚟講算得啲咩
反而幾十萬公務員同公營機構員工就真係咩都無
傷敵五百自損一千

返大專大學節日好多假期又早走

就算1蚊都要拖啦吓嘩

覺得自己做得耐 個人退步左

做咗幾個月

個人頹咗 肥咗 無哂動力 無哂目標

返一日放三日

有冇thei嘅朋友

唔好意思，想覆返一個喺呢度睇落九唔搭八既野，但version 9 有人問過😂
有關暴大EO ielts 要6.5: 我見過有個EO ielts 唔達requirement, 佢老細照請左佢，但中大HR 要佢一年內補返考ielts 並要達標，otherwise 無得繼續做（if 無記錯）

Bu assistant officer 係咩group/salary rank??求救

今日早放半日 大家有冇得早放

革大放全日

個個dept唔同，Band C-Band D1
BandC ~16k-23k
BandD1 ~21k起

有無人知暴大仲係咪跟政府加cola???
其他院校係咪脫哂鈎？

BU有

各大院校al係幾多架

以我所知（correct me if I’m wrong)
有COLA: BU, EdU, CU, HKU (until 2020 April 1)
無： UST, Poly, City
拎u 唔知

但有個d係咪跟公務員既cola%?

Poly無嗎？？

UST好似有，但有一半要跟performance（好似）

我舊同事在poly 做過，佢話無cola 的。
Ust 個隻唔算係cola 啦，係dept 要睇埋你performance, 之後唔知點計就睇下加幾多人工，同暴大、教大etc 在立法會批左公務員加薪並date back from 1 April 好唔同

Holiday mood

之前報左幾份 interview都冇

想問個ad寫 fixed term contract 冇寫幾長約係咪通常一年？冇寫renewable 係咪通常funding位？

大埔?

唔係. 冇寄大埔太遠.

而家政府cola hold住，想問暴大同BU係咪都未加？？

暴大2019 cola加左未？

喺網上職位申請系統入面, 如果想報同一間院校唔同部門嘅職位, 但又唔想系統override咗之前上載咗但淨係啱某個指定職位嘅文件(e.g. cover letter), 我應該點算?

用另一個filename?

i大？

都唔係i大

唔知係咪全部位都係咁
仲等緊 安已不

😯Cityu EO2應該開價幾多好？

冇乜經驗就18,400 / 現時人工+10%
城大EOII starting低過姆間院校既EA starting

一定要係學校行政經驗？

睇你搵咩department..
marketing/pr/物管類就唔洗

唉，等唔到COLA已resign
冇我份追加
蝕左9個月

恆大?

比恒大更細

東華

以前試過架啦

啱啱公布左有喎

都開心既 仲要用自己儲備出住先
有返皮幾野過年

用自己儲備出住先唔係第一次

暴大2019 cola幾時加？

由9月等到依加

So sad 不過唔該晒你

想問下hku eo2應該開咩價🤔

HKU 既 EO 冇分 1/2，人工係 25-53k
HR 會將你現職人工 map 返落 pay scale 再俾高一兩個 point
如果想加三四千或以上既就難啲

都apply左好耐，仲未有interview invitation

有幾多年經驗 ? 有冇報 EO 位 ?

比現職開高一兩千係好保守，冇被 shortlist 唔關你開價既事
你係大包圍咁報，定係揀岩先報 ? 有時報十份係得一兩份有回音

Facebook見到嗰個洗腦課程Brian cha 請人
有無人做過

如果有得揀 你地會係大學做ra定大專做ea?
兩邊都係做admin野 大學果邊高3k 但大專果邊係it dept做 好似岩我想做同學既野多d 同埋有多d福利 al又18日

Clerk位洗咩攪咁多野，你本身做緊咩位？

請問Apply Hku職位，係咪一定要填 referees

唔係

唔洗份份cover letter重新寫啦

請 EO 都唔會睇
不過呢啲好睇個別 panel，準備充足咪心安理得，見工淡定啲都冇壞

用緊網上申請果啲咪 cover letter 都慳返，好似 HKU 既 TAS 咁

認真，有得對學生會開心好多

利申日夜校FT/PT HD,FD 學生都會接觸到

準備左 cover letter 既咪 upload 埋，求個安心

革大non academic dept嘅clerk I通常請幾年exp

有朋友做豬hi大學，聽講上年全校無人工加

有幾密？

有無話通常邊個dept無咁地獄，workload無咁大

it部會唔會係最輕鬆

除非係假EO位/大專EO啦....EO位差唔多3皮人工,唔洗管人咁請番黎做乜?大把paperwork 要做啦, 你老細見到個eo做埋曬d手版眼見功夫仲唔捉你入房小咩

原來咁高

Cu project coordinator II等於HKU Cityu乜rank?cu 入職得14日假？
諗緊轉去Cu 定hku好?

城大EOII唔係等於HKU EOII? 識人係HKU EOII starting >24k

咁真係見過好多假eo位，係有人個職位低過你，但大家各有各做唔同嘅野，report都係比個大姐。
亦有好多部門得個EO，冇人under你。

仲有cityu eo2起薪都唔知過25k未

No

正確

仲諗著開價24/25k

我仲以為將會做你個位 以為你轉到好工所以呢個位再請人添我諗it部應該都會幾好做
雖然而家係返自己大學做ra(但都係做admin野) 人工好高 交通又好方便 上司又超supportive 又好舒適 但覺得無乜前境 唔知應唔應該襯後生試下其他工 想辭又唔捨得辭而家果份

明白， thx

無事嘅 加油

薄大係appraisal 後先入職冇得加cola 計落人工每個月都差成千蚊 有冇邊間仲有得加cola又冇咁多限制

Bu 七樓都有一個成日請人嘅部門
個老闆好得人驚
日日入去開會兩三個鐘
個老闆講嘢重複又重複！又指住人嚟鬧
當啲學生仔咁湊
當員工狗咁使
咁多人走 唔係叫自私 係因為你無良 要求過多、無謂
我睇吓你仲要鬧走幾多人 睇吓邊個做你d嘢
舊舊都係屎

好彩我走咗姐

師兄係做咩部門 前排做完computer test 等緊佢send信黎in

唔岩聽既說話唔知你地想唔想聽...
革大GRAD好hon, 其實你地fg出黎搵工大把選擇啦, 而且出面既世界搵錢一定多過大學, 何必浪費時間

收到cu library assistant offer 未應承
唔知take呢個定space it ea好
定都係留返係自己大學做ra好

我都一直好想做it部
原本見cu份工以為係technical services 但in完先知做既野唔太相同 唔知係唔係佢個job description 打錯左
但cu個環境又好好 見過d上司又好nice
而家份ra唔多野做 上司都好好 又係自己母校 comfort zone人工又好好 但毫無前境 做d野又唔係興趣 完左呢年都一定唔會續

你而家份ra幾多k

頭一個月無薪病假

同求
Thanks a lot.

,

Quit HA EA1, 去大學做係咪正確？

cola出未

如果係ra title 但做既野唔關research 事 只係做admin打下雜 呢d工作經驗會唔會好無用

例如City eo2或者hku clerk 1呢

City EOII 不了，starting 仲低過HA EAI
HKU clerk i可以諗下

唔知 HA EAI 咩待遇，不過 city EOII 同 HKU clerk I 比
係冇 COLA，起薪又低 4k，但長遠啲睇係儲緊 EO 年資
EOII 升上去係 EOI / AAII / SO，唔求升職要平過去有 COLA 既 EO 位都易過 clerk I

HA EA1無咩待遇，al又少， 想升又難，始終唔係讀果泛
所以諗緊轉唔轉工

入得city EO不如直接搏hku/cu EO
City又唔係易入啲，都要求多多

有apply hku, 但無interview 😓😓😓

keep住搵啦唯有

CU 本身已經有Clerk I，點解有多個Project coordinator II? 兩個有咩分別？

革大本身已經有clerk I, 點解有多個project coordinator II? 兩個post有乜分別？

Clerk I 係俾clerk II嘅升職位，街外人應該冇得apply，PCII係clerk同eo中間

PCII要surpervise clerk?

想問
clerk 一入去做無論有無經驗係咪都starting 開始？
而家做緊NGO個間係

應該都要管下人

革大school of nursing PCII位做唔做得過

25-53k

唔使由起薪點升，覺得你值就俾到
呢個數仲未加 2019 年既 COLA，今年個 pay range 會高少少

有冇可能叫價係現職＋30-40％....10％好少

見你個名估到你咩OU

做大專都做到OT狗

風塵巴係咪就快要離開太空了

牽制政權 救被告手足:

工會>工會聯盟 + 黃色經濟圈 + 議會勢力

工會需要大量文宣 多管齊下

唔可以只靠遊行同街站等人參加

更需要議員係區內幫手

有無人係演藝做過Registry
想知佢個pay scale

岩岩收到東華interview, 希望唔好係伏工啦

你果個 PRSD 係入 portal 做既 ?
2019 既 PRSD 係計 31/3/2019 之前最少半年
除非向 HR 要求，照計遲過 1/10/2018 入職既係做唔到 2019 年既

campus bulk 黎既

咩名義
可能我un sub 左
一係睇漏 del 左

想問有冇人知POLY assistant technical officer既 pay scale?

想報但又唔知咩價位

如果即係 assistant officer，係 band 4，2018 年係 20-31k
2019 既 COLA 未出，唔知 poly 改左 pay scale 未

Thank you 你呀!

希望可以快D脫離到而家既日資地獄

finance EA?

革大唔係指hku 咩？
全港好似得暴大有projector coordinator II

In完一般會幾時有result

各位知唔知嶺大好唔好做？

係rank table 唔見有
但hku 一樣有project officer etc, funding 位, 應該係鍾意改個乜名就乜名
同埋function title 係身二樣野黎

function title 同rank 本身係兩樣野黎

手殘
係暴大 點解有clerk I 整多個project coordinator II? 兩個post有咩分別？

感覺如何？

Clerk I 係clerk II做得年資夠耐升上去（唔會直接開opening請clerk I)學歷要求好似係公開試5科2定5科3
PC高一個tank, 要有degree先報得

唔係，係另一個部門既AEO, 我都5年經驗啦 唔會apply EA

我都想搵，但搵唔到，現職人工好低，17都冇。

5年都無17？走啦！underpaid呀

又到星期五

革大Reward Steps 會唔會跟COLA調整的？
我上年6月入職，無得拎COLA咁幾時先有得加Reward Steps?

請問太空community college eo好唔好做

兩年經驗有無機會做到space eo

Space真心唔係好野
System廢到仆街 死都唔願比錢upgrade
你講得出既野都係要肉眼同人手去做

港大係咪會用儲備加左薪先？

講得啱
每日都燃燒緊肉眼同精力

係

其他大學會唔會尼？科大都好似出左email話加幾多

EAIII → EAII → EAI → officer → senior officer

急問, 尋日in完暴大PC位, 即日我舊公司個referee就收到hr email叫佢填d reference check問卷, 我仲有一個referee(依家直屬老細)，好驚比佢知我想走！大學hr/暴大做得reference check係唔係等於請你？

依家好緊張，唔知下星期點面對老細。

通常都會問你通知左referee 未，你話通知左，HR 先approach 架喎

近排見lingu出好多aa位 有無人知lingu如何？

小弟見到hku 有分咩ea aa clerk，想問其實rank點排salary又係幾多因為見poly好似ea off soff咁易明d，但hku好複雜，感謝

clerk II → clerk I → EO → AAII → AAI
EA 係 clerk 既 functional title

未計2019 𠴱5.26%
clerk ii 14k ~ 29k
clerk I 22k ~ 37k
EO 26k ~ 54k
AAII 40k ~ 71k
AAI 52k ~ 85k

佢知你走都咁好？

我提供左兩個referee, interview完即日係無通知我既情況下腥左比舊舊老細. Interview同一日叫我補番另外一個referee)依家老細)contact. 我就係想知呢個做法係唔係等於請我？未決定請我，我叫依家老細做referee又走唔到會好尷尬！

Thanks!

［member]To Director, attention 老細[/member]

想訪問呢度手足 幫人問又幫自己問
三大fg想入番三大做 通常係咩post請

CU: General Clerk
HKU: Clerk II
UST: Assistant Officer?

大概係咁?

CU可以試埋project assistant

hku career online application係咪一定要填referee

有冇人知暴大nursing clerk咩環境

好似係？唔係去唔到下步

聽聞nursing dept好忙的

有冇巴絲知道hku space既ea好唔好做

有得in?

hi 你暴大幾時有cola呀人地革大都出左啦

暴大會唔會有?定要跟政府?

Bu ea /eo 人工係點架

[member]好似可以低過10%，係咪你叫得太低？[/member]

你應該睇住min 開
高20%好ok

個個department唔同嫁喎

嗰陣唔知個min係幾多
有幸續約有冇得加?

講黎聽下咩部門

有無人有edu 人工睇

同問, 準備in中大nursing pc
workload?人事?工作環境?🙇🏻‍♂️

想問下之前有無做開院校?

填professor

係
可以填老細/ 搵返大學老師

Life science & tech

好辛苦？

唔知其實唔係有offer 想了解下姐

有做開幾年
可以Tg傾

見咗兩個
得返兩個interview，都唔知會唔會收到offer

見左咩post?

你幾時in架

準備IVE EA2 interview
想問下IVE好唔好做
利申 19fg

聽日去紅磚 請問紅隧巴士站落車後 行去入口(Zone A) 係咪好遠？

定建議搭返黨鐵好D

問HR

當 2 月入職，31/3 前未做夠半年，冇得做 2019/20 既 appraisal
於是冇 2020 既 COLA，亦冇 2019/20 既 reward steps ( 跟 appraisal 既加薪 )

聽日in暴大clerk位都緊張

知唔知shitty in 完之後如果成功會幾耐通知
我上星期四in 完，做左好多準備，覺得in 得好好；但而家都無call 係咪玩完。

有無Ching有中大admin tg group ?

EoII，Dept 唔講了
姐係無行

EOII
好似3個禮拜
不過係pass 左written test 先有interview

computer & engine GCII?

Nursing

你in咩位

Scope?

我都係in 暴大nursing
可以tg傾

City contract位有約滿酬金嗎？

秀捕老人中心個RA 表好似洗血咁洗, 可以對比一下舊期RA 同埋打骰個炸SRA 你就知幾痴線. 錢係大把, 你入去試下就知

另外可以對比下其他研究中心個RA 表

好忙架？？？之前apply過但無回音

直接受到HoD重視係咪光榮

個centre長期請人

突然唔識計約滿酬金
假設人工25k
,10%
兩年約，完約扣埋mpf可以拎幾多錢？點計？

吓，唔係人工扣咗5%再乘24乘10%??

咁如果5%mpf多過$1500，係唔係（月薪 x 10% - $1500）x 24?

底層員工哀歌

睇你經驗，想升應該要做多份約

有無巴打知BU 既executive assistant 姐係咩rank? 寫住要3年經驗。
我見job ad 度寫executive assistant 係高級過administrative assistant

大學eo2通常要幾多年經驗？
做緊公營機構 想做多段時間跳入大學

Depends
有D 2-3年就得，有D 要6年up

0年有城大
5年就基本消費
2-3年得大專會有

暴大有2-3年，好睇下個老細想你做咩

最煩係ielts

我見過有EOI ielts 唔達標都請佢tim
不過要入職一年內補考成果

*成功

英文唔好點做EOI
IELTS要幾多分先

暴大唔係writing同總分都要至少6.5咩？

6.5都無學咩人做EO
最少7啦下話

醫學院通常都係忙位，但好處係可以攞經驗入醫管局做

有冇人做緊vtc? 想問下後生入到去係咪好難搞d人事？
嚟緊個星期見工 有啲緊張

同事45+
我最後生都無人士問題，90後

請問你做technician呢個post 好做嗎？
同埋如果升職既係會點升？

好做到不得了
只係咁岩我個個department 好做，同事又好
如果你野心大，讀多個相關嘅degree
跳去做lecturer ,我聽到有人係咁升

唔係就最基本嘅，睇下升唔升到Senior technician

明白，請問可唔可以tg問多少少嘢？
我tg係：

做政府咩位？

真係？介唔介意你透露你邊間院校？
我搵左個幾月，in 左5份，覺得自己in 得唔錯，written test 都正常都無人請
以前我搵工一個月內可以返埋工
而家搵工好難唔想再做廢青

我以往（eg 2年前）係2/3星期內有offer , 不過個時做project assistant 易請D 掛

而家升左少少，去到EO 位，可能employer 要求高D, 所以唔請

係呀
其實我PA 做左一年幾，唔夠兩年：跟住好好彩轉左去份唔洗太多經驗既EO 位
不過上年十月、十一月我自己personal life有好多問題，加埋做野個度唔夾，所以辭左職
而家做左6個幾月EO 都唔知係唔係hinder 我搵下份工，要多經驗既EO 又唔請；低一級既又解釋唔到自己點解要解級
早2個禮拜見左份shitty EO 只需2年經驗，我準備左個interview 好耐，覺得in 得唔錯（written 已pass), 都係無消息

巴打，你睇睇余仁生嘅藿香正氣散啱唔啱你，我放喺屋企當常備藥，痾多過兩次我就會食，我有次腸胃炎到抽筋咁滯，都係靠佢
飲啲寶礦力，食清淡啲，早日康復

Btw 絲打/巴打，我不嬲覺得太空career page D vacancy 超少
除左長期有既EAII and temp clerical assistant, admin 得2個（arm arm 睇），其中一個係manager grade, 要8年經驗

呢個post已經唔少太空ea想走

可能on paper 覺得ok, 但去到in 同written test 就發覺唔夠料勝任；同埋呢6個月EO 經驗在2次interviewer 中被針對你估我唔想做耐D 架咩...
咁我都真係覺得自己唔夠料，起碼要浸多幾年。
所以下份工chur 爆我都得，只要有人俾機會我

Btw 有無人覺得有時工真係好夾人？
我上一份工真係成日周身唔自在，樣樣都唔順手咁；反而對上一份PA 雖然低級，但做到同接觸到好多野，好開心

BTW apply左幾份VTC term officer 都無回音
會唔會因為我上一份人比較高？大約25k
其實我收返差不多價，差不多2萬4都得架啦

咪係，半年好心咪鬼落，哩個就係少回音既其中一個原因
有得in都驚係panel搵人zip下黎in
半年就算咩工作經驗都唔會寫吧，又唔係fg

有諗過
但個半年唔寫仲難解釋
同埋唔係個個interviewer 都jer 住既，有D 無咩問

半年真係冇咩問題 唔使主動講
人哋問起你話屋企有啲事都吹你唔漲
如果單單用呢半年空白期（況且你唔係）黎否定你既工作能力 咁唔見得有幾客觀公允
而事實上面試不嬲都係講點present自己既啫

我而家係講job duties 唔夾同個時personal live 有d 野發生
不過而家搞掂了

*life

記得個free course係要你走之前完到先真係有得free
諗住報咩語言? 我都有興趣

例如...？
我而家都係講份工duties 同想做既差好遠；過咗6個月後要2個月通知，加埋自己個人原因blah blah blah
有問過HR 方丈，佢話ok

同埋如果EO 份工唔寫，就會5月到而家都空，成8個月
老實講，5月個陣香港未有野，人地可能會覺得仲奇怪5月開始就無做full time

一開始要俾左一半錢先 你中途quit左就拎唔返另一半錢
但course就有得照讀既

你同人講呢份eo係一份半年嘅temp contract，咁啱屋企又有事，所以就處理到而家，呢刻身心都準備好迎接新工嘅挑戰啦！

例如：最主要係做EO嘅過程中duties 同想做既差好遠(哩個抄你)
另外亦都發現有啲咩嘢不足嘅地方 令到自己意識有哩方面有好大嘅改進空間 最後亦都盡量去克服

但同時發現到自己原來有某方面嘅優點 可以做得好好
而且過程中又學識咗啲XX技巧

跟住再次重申唔做係因為duties 但強調自己哩六個月嘅體驗好有得著

利申 9up 不過比我我就會咁答

呢個大話好似比較易穿...
因為個位唔係project/funding 位...

即係要逼我做到8月尾姐

法文 + 德文/西班牙(prefer 德多啲)
法文本身有少少底 識9up幾句

唔駛錢同50% off就讀盡佢

睇下你自己點樣拆，長期prog都會請temp位

謝謝建議！
不過我對上一份工做D 野真係好無聊，咁啱office 有個clerk 走左，本身要影印好多野（因為個office 咩都要留底）變哂我去影印
對上有兩個阿頭，兩個都新黎，都好鍾意自己做哂D野，但佢兩個D style 又好唔夾

Sorry 想呻下only

一做Reference check 唔會穿崩咩
尤其大專界圈子唔大，有可能知道少少嗰部門嗰位唔會用temp 位請...

唔係嘅 起碼佢個名係EO嘛
應該要利用一下吹大啲 唔應該當負累
當然唔講都無咩嘢啦

你舊公司係咪絕對冇可能請temp，contract係寫fixed term定probationary term？衡量各方可能性，之後再答佢地。

你話你睇唔到長期喺嗰度發展嘅機會又得啫，適逢有家事，要take個break

係呀

比起出面 其實半價都抵既
我都想報德文 一齊?
兼顧唔到咁多語言 我學一種就夠

可以一齊呀
不過我記得德文個時間定地點好似唔係幾靚 唔係平日嚟

大學界好細，唔好講大話
同事都係幾間院校走黎走去架咋

我諗我係同你一齊in既其中一個
佢都冇請我同另一個candidate (識佢）

唔係 term officer starting 係高過你current salary

咁都好D, 我見term officer 全部只要2年經驗，以為VTC 會好度縮
咁我expected salary 唔洗減人工了
But VTC 通常application deadline 後會幾時通知interview 架？ 我好似從未試過俾佢地聯絡過...

連登好似無得pm...
廢時爆大學名出黎，你講緊幾時既interview?

係咪city scope呀

我唔知「魚蛋油麵多青」絲/巴係講邊份
不過我1月9號係見左份cityuscope
咁好奇怪，我見到有7個人written test, 咁suppose 去到interview 個陣已篩選左D 人走，interview 入面唔請3個人，唔通請左第4個/第5個人？

雖然唔請我，我估黎都無用

我果日都in左scope 等左成個星期都無回音

你係‘魚蛋油麵多青’識嗰人？

不是

都係1月9號in scope 做quality assurance 個位？

無錯，就係依個位

會唔會係魚蛋油麵多青in real life 識你，但你兩個都唔知對方在連登上既網名

你諗多左，總之睇黎個個人都無offer

其實3月先開 星期日黎既
如果平日收左工仲要去上堂都幾辛苦

有冇人知革大school of nursing係點

高層
Administrative Assistant
Executive Assistants
Clerical Assistant
低層

correct?

間間U唔同

Yes
For example in HKU, Administrative Assistant 係高級過EO
但其他院校AA 可能只係高過ea rank (我估）

BU係AA低過EA

係喎，我記得喺job ad 睇過

Depends
有一份暴大eo 我12月頭apply, 上個禮拜先打黎約in
但panel 話in 完又好快有decision
都睇唔透係等唔等人用

住得遠既我表示同意

所以有放工之後就上嘅都會諗咗先

大家新年後幾多號復工

有冇人有polyu pay range同我交換呀？我有九龍塘U

唉，我同HKU 一啲緣份都冇。
報左咁多HKU posts，冇一個有回音...
利申：兩年工作經驗，之前喺暴大做GCII
最後都係喺返暴大做PCII (轉左post，大假照keep)

唔錯呀，你估hku特別好咩

其實係真係唔錯。
但想換一換工作既環境囉

hku好麻煩，成日要爭頭位，乜都唔衰得，好唔正常嘅心態，醫學院一定要skip，除非你肯捱

竟然in 過poly 咁勁
Poly career page 好似長期唔update 咁，我有個frd 話apply 左份工兩個月後叫佢去in

Poly D 福利聽講幾好的
不過真係睇唔透佢地請人既效率...

返完工仲要趕住去上堂都好辛苦 所以我prefer星期六日上多D
可能我個人比較懶

如果你個 project officer 位係 officer rank，可能係 band D2，26-43k

有緣相見

我係point 11
但一跳跳三個points 係開心既

差唔多啦
但HKU 既EO 唔係可以offer 到25k 咩？
利申：非三大，加second-lower 😅😅😅

要睇係咩dept 既PCII
我係project based 既PCII, 即係通常一年合約冇gratuity, 經驗係0 都可能會請。
最近見到音樂系用PCII 請一個project manager. 即係意味住project based 最高既admin rank 係PCII, 冇EO
如果department 既都係2-3年。
college 或者central admin 通常都要求3年，但我有識人meet 唔到都照請（2年+三大畢業可以一試）
Department/College 係有EOII或者EOI

project officer 可以係 RA / clerk 位既 functional title，唔一定係 officer rank
你果個 job ad 仲晌唔晌度 ?
中醫宜家有果個 project officer 位，要求中醫 degree 最好有 master
仲要有科研 + 搞活動既工作經驗，呢啲就似 officer rank
要求咁高同咁具體，仲似係假 ad 添

HKU EO 未加 2019 COLA 係 25-53k

「即係意味住project based 最高既admin rank 係PCII, 冇EO」
呢句唔正確
利申: 做緊project，呀姐係EOI（佢個位一樣係project based）

原來出左新 pay scale
HKU EO 宜家係 27-56k

未，淨係知每個 step 有幾多
升職呢啲特別 case 真係要問負責 HR 既同事

請問有冇人知Polyu band 4 咩range

勁奇怪
有啲無做prsd嘅新入職EO無cola起薪得26k
個pay scale都唔align

急 求指教

有無太空人喺度

唔奇
咁本身早幾個月入左職既同事但未做prsd, 無得加cola (姐係新payscale),反而遲幾個月入就新payscale, 未對做左幾個月既好唔公平

我意思係個pay scale已經唔反映hku所有staff個薪酬實況

2018 年係 20.2 - 31.3k
宜家你將呢個數乘大 5% 掛

通常apply完幾耐先有消息

有無人知大學in 完幾耐到先會出offer

唔係呀，係拎到10%
mpf 唔係逐月計
我上年8月係shitty走，人工約19k grat大約出左4萬幾
個陣啲阿姐月入4/5萬個啲，次次出grat都十幾萬架(perm 左3年先出一次)，即刻去買手袋

有冇人有太空payscale?

想當年我做IT test 係考好多:

'17 年GCII (暴大)
- Sorting
- Vlookup
- Mail merge

'18 年考project assistant
- 寫一封reminder email + invitation email

'19 而家呢份PC工
- 一份writing sample

加油呀~~

現職18k填20k一啲都唔大咬喎

巴/絲打，意味啫，又唔一定嘅XDD
其實都要睇咩project hahaha
我個project 係一年約

其實job ad 冇寫經驗既話係可以一試!
我而家呢份工(當時既job ad) 係寫fresh graduate are welcome to apply sth...

其實有無經驗，只要唔差太遠都應該試啦
試下有interview的話又可以攞經驗
有啲unit真係唔太要求經驗而係講眼緣、專長或者實際工作內容有無相似度，啲ad永遠都寫得好general，你唔in過根本唔知人地要咩人
利申：當年PA做左一年都無就跳槽轉到EO (個ad係話要2年經驗)

出唔到佢會in個陣同你講
應該唔到因為你開得多就唔in你

尤其degree holder呀，真係唔好睇得自己咁低，淨係諗住做clerk慢慢儲經驗
如果係咁，不如正如另外一個巴打講，出去commercial仲有前途...
clerk 個post原意真係請無degree嘅人，做啲routine嘅文件野
而家個趨勢真係好唔健康，個個大學畢業走去報GC/政府ACO咁，而且好多都係好消極諗住儲經驗先慢慢升EO...長遠只會越黎越underpay，俾同期畢業、做其他行嘅同學拋離
衰啲講，仲會拉低晒成行大專界...

八大clerk唔使degree?
私人市場d工愈來愈西 所以aco果d一定愈來愈多大學生報

過完年先出糧

其實你講得好岩，但當你揾工揾到灰又無錢既時候，就黎m記都要u grad
香港地最多既就係人，稍為吾太差既工都大把人爭
有好多人要交租，比家用，還學費，焗住乜都要返
同埋ACO有d位好伏，有朋友準備quit

隨時執就算啦

請問你轉左邊到既eo ar?

暴大職員係咪仲要返

祝各位搵緊工既大學大專巴/絲，新一年有好offer!

最近收到東大個AEO offer, 但人工比我expected 低1K,
我上佢地網頁發現左好多問題, 同埋成個Office 得2個人做野,
真係唔係好想要個offer, 感覺東大比其他院校資源少好多,
但依到人工就比我現職多2500 到

I thoroughly recommend pursuing a career in engineering. Engineering is the most ideal career choice. Being an engineering is the best job in the world. By the way I'm stuck in traffic on Queens road central. The driver behind me has been blowing her horn along the way. Usually the traffic is fairly light here. There's literally no traffic after midnight. But today the traffic is unusually heavy here. Nonetheless I'll leave home early next time so as to miss the traffic. This evening a double-decker bus with passengers in it along with the cars behind it were held up in Lyndhurst Terrace because a lorry is parked in the middle of the road delivering orchids to the florist's but the lorry driver had disappeared. Nobody knew where he had gone. The double-deck bus and the cars behind it kept honking their horns along the way which was hilarious. After fifteen minutes the truck driver had finally returned and the traffic was moving again.

東大資源少好多，一腳踢仲要睇下你做邊個dept

師兄，你係咪做過東大? 可唔可以tg 問下你依間院校既野?

東大特別西

你做過?

想問咩？

關於依間學校d 野。

請問你做邊個部門架?
係咪冇咩system?
我見hr 都轉左好多次人

好易自爆，tg傾?

好呀 tg

Good

公務員都唔駛返啦，大學應該都要跟

大學應該要跟政府喎，估唔到今次政府竟然出聲快過大學

唔係政府出左，大學先夠膽跟機

應該今日下午會有消息掛，仆街林鄭寧願home office都係唔肯封關

vpn可以照用到嫁喎 啱啱見到連drive都用到

有無人學校叫左home office?

唔係好明 其實我都熄左機 但都照用到vpn

科大 嶺南 中大 理工都出左 其他都會跟架啦

理工有？我收唔到既⋯⋯⋯

有fd收到內部消息 你等email啦

唔出我都唔諗住返

大埔未出

收到了！

垃圾大埔重未有email home office

1/29-1/31

講真啦 所有堂都停到去2月17
返去有咩好做

太空係咪真係跟hku？

乜通知都無，姐係要返

a&f?

第一時間都覺af

趁宜家有得hea好hea

你駛唔駛返？

依加唔知下星期仲返唔返到
d野越堆越多

命仔緊要過工作好多呀絲打

幾多年exp 先申請到？
之前見有post 冇報， 細公司工作量可能好大

浸大停課到3月2

Hku都係

做撚到仆街 因為同事完全當放假⋯
執手尾執到⋯⋯仲慘過平時返office...

完全悠閑唔到⋯

無口罩都唔敢出街 真心⋯⋯

城大我今次唔笑你喇

same

cityu home office 到2月16

想問下edu 係咪都home office 緊？

只係今個星期

其他u有無update下星期點安排？

薄大要番

估下跟唔跟政府

紅磚跟左機 岩岩收到

咁咪有排無interview?

暴大下星期都home office

巴打返邊度?

有無人知大學見完幾耐到會出offer?

Source?

見到了 thx

整咗post 11嘞:

好仆街 害死自己員工

嶺南講左Home office 啦下星期

999

1000